{
  "questions": [
    {
      "questionText": "Qual é o maior país da América do Norte em extensão territorial?",
      "options": [ "Estados Unidos", "Canadá", "México" ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "questionText": "Quantos países compõem a América do Norte?",
      "options": [ "3", "7", "10" ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qual é a capital do Canadá?",
      "options": [ "Toronto", "Ottawa", "Vancouver" ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "questionText": "Qual destes países norte-americanos tem o espanhol como língua oficial?",
      "options": [ "México", "Estados Unidos", "Canadá" ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qual oceano está localizado a oeste da América do Norte?",
      "options": [ "Atlântico", "Índico", "Pacífico" ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "questionText": "Qual civilização construiu a cidade de Chichén Itzá, uma das Sete Maravilhas do Mundo Moderno?",
      "options": [ "Maias", "Astecas", "Olmecas" ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qual dos países da América do Norte tem mais habitantes?",
      "options": [ "Canadá", "México", "Estados Unidos" ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "questionText": "Qual destas cidades foi a primeira capital dos Estados Unidos?",
      "options": [ "Nova York", "Filadélfia", "Washington, D.C." ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qual é a moeda oficial do Canadá?",
      "options": [ "Dólar Canadense", "Peso Canadense", "Euro" ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qual é a capital do México?",
      "options": [ "Guadalajara", "Cidade do México", "Monterrey" ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "questionText": "Qual foi o primeiro país da América do Norte a se tornar independente?",
      "options": [ "México", "Canadá", "Estados Unidos" ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "questionText": "Qual é o maior lago da América do Norte?",
      "options": [ "Lago Superior", "Lago Michigan", "Lago Erie" ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qual cidade dos Estados Unidos é conhecida como 'A cidade que nunca dorme'?",
      "options": [ "Los Angeles", "Las Vegas", "Nova York" ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "questionText": "Em qual cidade está localizado o famoso parque temático Disney World?",
      "options": [ "Los Angeles", "Orlando", "Nova York" ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "questionText": "Qual destes países faz fronteira com os Estados Unidos ao sul?",
      "options": [ "Canadá", "México", "Guatemala" ],
      "correctIndex": 1
    }
  ]
}